【2340日的承諾】應承早逝家姐不缺課 弟弟高中畢業13年來零缺席

美國一名男生在年僅4歲的時候，向早逝的姊姊承諾不缺課，其後他堅守諾言，創下13年零缺席率的紀錄。他表示︰「這是我記得自己曾向她許下的承諾，我以後也無法再在她眼前作出更多承諾了。所以對於曾經所承諾的，我要堅守。」

今年17歲的孔達（Alex Kunda），上周五從美國喬治亞州（Georgia）不倫瑞克高中（Brunswick High School）畢業，同時成為該校歷來首名零缺席的畢業生。上台領獎時，他驕傲地微笑着說︰「我所想到的就只有她，就像是『為了你我才這樣做』。」

孔達與姊姊米蘭達（Miranda）感情要好，可惜在2006年，米蘭達因為自體免疫性肝炎過身。對學習充滿熱誠的米蘭達，在患病時仍強忍不適堅持上課，從不缺席，因此，校方在她過身後向她追頒勤學獎，而當時僅得4歲的孔達，就上台替姊姊領獎。

下台後孔達走向爸爸說︰「我要為她做這件事」，就在那一刻孔達下定決心以姊姊的名義拿勤學獎。對於當時還未開始上學的孔達而言，他失去了最好的朋友，所以他特別希望為姊姊做特別的事。接下來的新學年，孔達開始上幼稚園，並逐天兌現承諾，足足堅守了13年。

孔達的父母擔心兒子給自己太大壓力，在他第四級時，曾經提出請假去迪士尼樂園遊玩，孔達也婉拒了。以一年大約有180日的上學日計算，孔達一共上學2,340日，連一日的早退也沒有。

英國《每日郵報》／美國哥倫比亞廣播公司

孔達堅守承諾13年，如今已高中畢業(互聯網)

上到大學番8半堂對佢黎講應該係最大考驗

On9香港大撚把都係無缺課

傳染俾同學仆街

講到好難達成咁

三家姐

人地呢d窩心新聞係都要踩一腳
話乜好難咩 香港大把都係咁啦
好心你地啦
人地呢d係屋企人之間既承諾 意義點都大過缺唔缺席本身啦

事唔難做 都上到新聞
唔通應承家姐 每日食午餐 都值得報出黎

病都返學 隔離位同學們多謝你

對佢地黎講咪係 校歷上第一人零缺席

真係好悲哀。。。
唔係想踩香港嘅年青一代
但如果咁嘅想代表咗唔少年青人嘅睇法，流於表面，唔係去欣賞人性光輝嘅一面，咁香港就唔係單單死係共慘黨手上

天地堂睇下點

講得出做得到真男人

我都0缺席啦屌 又唔見有人讚下我

如果佢係生活係香港
仲會唔會咁

係無用
但正正係呢d咁唔顯眼既承諾
先最難做到
尤其是其他人都叫你唔需要堅持

病都迫住返
老母

重點唔在於難度，係在於承諾
你問下你自己有無好多野承諾完人又無做？
宜家d人郁d就講下次join，一齊食飯，一齊去旅行
呢堆野其實都好易做，有幾多人真係有嘗試去實現講過既野？

人地有出席率逼你走堂

單新聞一野窩落個心度